% <!-- coding: utf-8 -->
\section{Présentation}
Lors de la réunion de rentrée 2015-2016 de la section de Rennes/Bretagne Vivante, il a été décidé de lancer un groupe thématique informatique.
Animé par Elodie Bouttier et Marc Gauthier, les objectifs du groupe étaient :
\begin{itemize}
\item valorisation des données naturalistes
\item initiation à QGIS
\end{itemize}

Lors du premier atelier, il a été décidé pour obtenir des données de lancer une opération spécifique "Oiseaux des Jardins" sur Rennes.
Ceci permettait :
\begin{itemize}
\item de définir le protocole
\item d'aborder la production des éléments nécessaires à l'opération
\item une représentation cartographique des données
\item une analyse des données
\item une comparaison des données suivant le groupe d'observateurs
\end{itemize}
\subsection{Définition du protocole}
Le protocole breton est basé sur :
\begin{itemize}
\item un comptage pendant une heure
\item le dernier week-end de janvier
\item dans son jardin
\end{itemize}
Afin d'obtenir des données réparties sur l'ensemble du territoire de Rennes, on a choisit d'avoir une grille avec au moins un point d'observation par maille.


\subsection{Production des éléments nécessaires à l'opération}


Pour la saisie des données, Bretagne Vivante dispose d'une page web, développée par Arnaud Le Houédec, pour l'opértion bretonne.
Cette page convenat aussi pour l'opératione rennaise.


\subsection{Les membres du groupe informatique (BVI35)}
Jacqueline Alleaume, Matthieu Beaufils, Elodie Bouttier, Margot Brunelliere, Jean-Luc Chateigner, Claire Deborne, Philippe Halnaut, François Hémery
Marc Gauthier, Natacha Griffaut, Catherine Hervé,  Frédéric Laigneau,
Line Larcher, Mathis Prioul, Flavie Rouet, Melaine Roullaud, Geoffrey Ruaux, Manon Simonneau, Manon Vasseur